中國當局急了！警告做空人民幣將「損失巨大」

中國當局急了！警告做空人民幣將「損失巨大」

〔財經頻道／綜合報導〕美中貿易戰本月初開始愈演愈烈，人民幣大受衝擊，這段期間兌美元匯率貶逾2.5%，距離「破7」的重要關卡越來越近。不過中國銀行保險監督管理委員會（銀保監會）主席郭樹清今日喊話，稱人民幣不可能持續貶值，做空人民幣的投機行為必會遭受巨大損失。

中國今舉辦「金融供給側改革與開放」論壇，郭樹清因未到論壇現場，由銀保監會發言人肖遠企代為宣讀演講稿。

稿中表示，人民幣匯率短期波動是正常的，但中國仍是世界經濟增長的最大引擎，具備極好的市場空間和增長潛力，決定人民幣不可能持續貶值，投機做空人民幣必然遭受巨大損失。

此外，郭樹清也隱隱回擊美國對中國操縱匯率的指控。稿中指出，一直以來發達國家要求人民幣加強匯率彈性，但是當人民幣匯率的市場化程度提高、隨著外部因素出現較大幅度貶值的時候，「有的國家」又對我們無端猜疑指責，這種做法顯然「十分可笑」。

郭樹清也補充，雖然外匯市場近期波動，但中國企業和人民並沒有任何恐慌，因越來越多的人了解靠買賣外匯獲利是不現實的，將金融資產轉移到海外也是不安全的。
截至發稿，1美元兌6.9002人民幣。

邊個損失巨大先

投機做空人民幣，（支那）必然遭受巨大損失

梗係啦，啲人民幣都轉唔到美金，仲點樣轉移到去海外？

點沽空人仔

唔知一帶一路d 錢銀係用人民幣定美金

實空到

lm

中國或成最大贏家

收到signal識做啦？

咁撚蠢都做到主席
銀紙緊係持續貶值
條友係咪傻撚左 唔係以為跑嬴美金就等於唔眨值

直接禁個制話1:1美金啦

此地無銀

快d沽爆佢啦 咁耐都未到6.95

6.98 未？

輸就輸緊, 不過做皇帝起碼有得揀點輸法

6.95點未掂到 點6.98

你有料咪直接爆晒班淡友囉

咁好心警告人呀

相反理解就得

人仔貶值有利出口 大家一齊幫幫佢地好無！